Biddy vroeg me stilletjes na een korte pauze.
"Ik weet het niet," antwoordde ik humeurig.
"Omdat, als het haar moet straffen," vervolgde Biddy, "ik zou denken - maar je weet het het beste - dat is misschien beter en onafhankelijker gedaan door niets geven om haar woorden.
En als het haar wil overtreffen, zou ik het moeten doen denk - maar je weet het het beste - ze was het niet waard om te overwinnen. '
Precies wat ik zelf vaak had gedacht.
Precies wat was perfect manifest voor mij op dit moment.
Maar hoe kon ik, een arme verdoofd dorpsjongen, vermijd die prachtige inconsistentie waarin de beste en wijste mannen vallen elke dag?
"Het kan allemaal heel waar zijn," zei ik tegen Biddy, "maar ik bewonder haar vreselijk.” Kortom, ik draaide me om toen ik eraan toekwam en kreeg een goed doel pak het haar aan elke kant van mijn hoofd vast en rukte het goed.
Al de terwijl ik de waanzin van mijn hart ken om zo erg boos en misplaatst te zijn, dat ik me er helemaal van bewust was dat het mijn gezicht goed zou hebben gediend, als ik had het bij mijn haar opgetild en tegen de kiezelstenen geslagen als een straf voor het behoren tot zo'n idioot.
Biddy was de wijste van meisjes en ze probeerde niet meer met mij te redeneren.
